\worldchapter{Rüstung}{appendix-riotgear}
\label{ch:appendix-riotgear}

\begin{multicols}{2}


\section{Leichte Rüstung}



\subsection*{Lederharnisch}

\begin{pexample}
Ein leichter Lederharnisch, der grundlegenden Schutz für den Rumpf bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 250 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N K \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Linothorax-Brustpanzer}

\begin{pexample}
Ein mehrschichtiger Brustpanzer aus Leinen mit Lederverstärkung, der Flexibilität und Schutz bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 450 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Motorradhelm}

\begin{pexample}
Der Motorradhelm besteht aus einer großen, starren, aerodynamischen Außenschale aus polierten Verbundwerkstoffen oder Polymer, die den Kopf vollständig umschließt. Er verfügt über ein dickes, klares oder getöntes transparentes Visier, das auf- und abklappt, um das Gesicht zu bedecken.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Wappenrock aus Leinen}

\begin{pexample}
Dieses leichte Kleidungsstück aus Leinen wird über der Rüstung getragen, um das Metall kühl zu halten und die Blendung zu verringern. Es ist mit Emblemen und Farben verziert, so dass der Träger im Kampf leicht zu erkennen ist.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Papierrüstung}

\begin{pexample}
Aus dem Papier bzw. den Fasern des Maulbeerbaumes besteht die Papierrüstung. Das Papier wird mehrfach gefaltet, gepresst und mit Leim verklebt. Die Papierbahnen werden zu einzelnen Schuppen geformt, die durch Lederstreifen miteinander verbunden sind. Aus diesen einzelnen Schuppen wird eine Rüstung gefertigt, die Schultern, Brust, Unterleib, Genitalien, Rücken und teilweise auch die Oberschenkel schützt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 5.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Taktische Überziehweste}

\begin{pexample}
Dies ist eine leichte Weste aus robustem Nylon, das oft über einem Netzrahmen aufgebaut ist. Es ist ohne eigene ballistische Einlagen konzipiert. Seine gesamte Oberfläche, vorne wie hinten, ist mit einem dichten Raster aus modularem Gurtband und/oder zahlreichen fest vernähten Taschen bedeckt, die zum Organisieren und Tragen von Ausrüstung vorgesehen sind.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Stichsichere Weste}

\begin{pexample}
Diese Weste ist mit dicht gewebten Kevlarschichten verstärkt, die speziell entwickelt wurden, um das Eindringen von Messern und anderen scharfen Gegenständen zu verhindern. Sie wird häufig in Gefängnissen und von Sicherheitspersonal verwendet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 350 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K B B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{OP-Kleid}

\begin{pexample}
Dieses Kleidungsstück ist ein leichter, locker sitzender Kittel aus dünner, blasser Baumwolle, oft hellblau oder mit einem simplen, verwaschenen Muster bedruckt. Er verfügt über kurze, weite Ärmel und ist durch sein hinten offenes Design gekennzeichnet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 30 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kettenhemd}

\begin{pexample}
Diese Rüstung ist ein schweres, mantelartiges Gewand, das vollständig aus Tausenden von miteinander verbundenen Metallringen besteht. Es ist wie ein langes Hemd geformt, das den Rumpf, die Schultern und die Arme bedeckt und typischerweise bis zur Mitte der Oberschenkel oder zu den Knien reicht. Die Konstruktion ist vollständig flexibel, besitzt nicht die starren Platten einer Plattenrüstung und bildet ein dichtes, schweres metallisches Geflecht.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 12.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
H H N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Soft Armor versteckbare Schutzweste}

\begin{pexample}
Diese Weste aus weichen und flexiblen ballistischen Fasern wie Kevlar soll gegen Handfeuerwaffen schützen und ist dünn genug, um unter der Kleidung getragen zu werden. Sie wird häufig von verdeckten Ermittlern verwendet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 650 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Unterziehweste}

\begin{pexample}
Diese Weste ist aus starren, schwarzen Polymerplatten gefertigt, die in einen schweren Nylon-Träger integriert sind. Sie verfügt über mehrere verstärkte Metall-D-Ringe auf der Brust und den Schultern, und das gesamte Kleidungsstück wird mit robusten, nicht standardisierten Verriegelungsmechanismen anstelle von Schnellverschlüssen gesichert. Die Innenseite ist ungepolstert und nur mit einem groben, synthetischen Netzgewebe ausgekleidet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 900 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Brigandine aus Segeltuch und Leder}

\begin{pexample}
Diese Brigandine besteht aus einer Außenschicht aus Segeltuch und innen aufgenähten Metallplatten, die mit Leder überzogen sind. Die inneren Platten sind so angeordnet, dass sie einen flexiblen, aber soliden Schutz bieten, was sie für Fußsoldaten praktisch macht.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lorica Squamata}

\begin{pexample}
Als Lorica Squamata (lat. lorica = (Riemen)panzer, squama = Schuppe) wird der Schuppenpanzer der römischen Kavallerie in der Kaiserzeit bezeichnet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 13.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gesteppter Leinengambeson}

\begin{pexample}
Diese gepolsterte Jacke besteht aus gesteppten Leinenschichten, die zur zusätzlichen Polsterung mit Wolle gefüllt sind. Sie wird unter der Rüstung getragen, dämpft Stöße und verhindert das Reiben des Metalls auf der Haut.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Raumanzug}

\begin{pexample}
Dies ist ein klobiges Ganzkörper-Gewand aus mehreren Schichten dicken, isolierenden Stoffes und verstärkten Polymerplatten, oft in Weiß oder metallischem Silber. Er ist vollständig versiegelt und verfügt über dicke, an den Gelenken verstärkte Handschuhe sowie einen markanten, kuppelförmigen Helm mit einem reflektierenden, oft goldgetönten, Visier. Eine große, komplexe Lebenserhaltungseinheit, die mit Ventilen und Anschlüssen bedeckt ist, ist sicher auf dem Rücken befestigt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 18.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N G G \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Sicherheitsweste}

\begin{pexample}
Diese Weste ist ein einfacher Überzugträger aus strapazierfähigem schwarzem oder dunkelblauem Nylon. Sie ist oft mit „SECURITY“ oder „SICHERHEIT“ in großen, weißen Buchstaben auf Brust und Rücken gekennzeichnet. Das Kleidungsstück wird mit verstellbaren Klettverschlüssen an den Seiten und Schultern gesichert und verfügt über mehrere fest angebrachte Taschen für ein Funkgerät oder eine Taschenlampe, besitzt jedoch nicht das modulare Gurtband einer taktischen Weste.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Splitterschutzweste}

\begin{pexample}
Diese ärmellose Weste ist ein klobiges Kleidungsstück aus schwerem Synthetikgewebe, oft in Olivgrün oder Tarnmustern. Ihr Inneres ist mit dicken, halbsteifen Platten aus gewebten ballistischen Fasern gefüllt. Die gesamte Weste wird vorn oder an den Seiten mit robusten Reißverschlüssen oder dicken Klettbändern gesichert und besitzt nicht die Fächer für starre Keramikplatten, die moderne ballistische Westen aufweisen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 8.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N B B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Umgebundene Blechplatten}

\begin{pexample}
Buford Mad Dog Tannen:
What about Monday? Are we doing anything Monday?

Buford's Gang Member \#1:
Uh, no, Monday would be fine. You can kill him on Monday.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 0 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}\faIcon{flag}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lederrüstung}

\begin{pexample}
Diese Rüstung ist aus dicken Sektionen von Haut gefertigt, die gekocht, versteift und zusammengenäht oder genietet wurden. Sie besteht typischerweise aus einem starren Kürass und Schulterstücken und wird oft mit schweren Lederriemen und Metallschnallen gesichert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistische Weste}

\begin{pexample}
Die Ballistische Weste besteht aus einem schweren Träger aus Nylon oder Synthetik (oft in Schwarz, Beige oder Tarnfarben), der dafür ausgelegt ist, über dem Rumpf getragen zu werden. Sie wird mit dicken Klettverschlüssen an den Schultern und Seiten gesichert. Die Innenseite ist mit Platten aus dicht gewebten Aramidfasern ausgekleidet, und die Außenseite weist oft markante Taschen oder Fächer auf, die dafür vorgesehen sind, starre, rechteckige Keramik-Panzerplatten aufzunehmen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gasmaske}

\begin{pexample}
Prevents all effects of gas or bio warfare agents in the air.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 500.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
G G \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}\faIcon{spider}\hspace{0.5em}\faIcon{fire}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lorica Segmentata}

\begin{pexample}
Die Lorica Segmentata ist ein Glieder-, Schienen- oder Spangenpanzer, der zu Beginn des 1. Jahrhunderts n. Chr. in der römischen Armee für ca. 250 Jahre gebräuchlich wurde.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 14.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N H H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Leichte ballistische Weste}

\begin{pexample}
Diese Weste ist ein dünner, verdeckbarer Träger aus weichem Nylon oder Baumwolle, der dafür konzipiert ist, unauffällig unter der Kleidung getragen zu werden. Sie wird mit flachen Elastik- und Klettbändern gesichert. Die Innenseite ist mit großen, flexiblen Platten aus dicht gewebten Aramidfasern ausgestattet, ihr fehlen jedoch die Außentaschen oder verstärkten Fächer für starre Keramikplatten.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Glitter ballerinas}

\begin{pexample}
Ballerinas. Sie glitzern.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 50 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}\faIcon{dragon}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Chemikalienschutzanzug}

\begin{pexample}
Ein Chemikalienschutzanzug ist eine persönliche Schutzkleidung, die den Träger vollständig von seiner Umwelt isoliert, damit er in radiologisch, chemisch oder bakteriologisch kontaminierten Umgebungen arbeiten kann.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 10.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
G G \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Feuerbeständiger Fluganzug}

\begin{pexample}
Dieser Anzug besteht aus schwer entflammbarem Material, um Piloten und Besatzung vor Verbrennungen zu schützen. Der Anzug hat mehrere praktische Taschen und eine verstellbare Taille für mehr Komfort.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
F F F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lorica Hamata}

\begin{pexample}
Lorica Hamata ist die Bezeichnung für das Kettenhemd, das vermutlich seit dem 3. Jahrhundert v. Chr. bis zum Untergang des Römischen Reiches in der römischen Armee benutzt wurde und darüber hinaus das Mittelalter dominierte.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 12.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N H H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\section{Mittlere Rüstung}



\subsection*{Kevlarweste}

\begin{pexample}
Diese Weste besteht aus einem einfachen, oft verdeckbaren Träger aus Nylon oder Baumwolle. Ihr Inneres ist mit dicken, dichten Platten aus fest gewebten, gelb-goldenen Aramidfasern (Kevlar) gefüllt. Das gesamte Kleidungsstück ist flexibel, aber steif, ihm fehlt das starre, plattenartige Gefühl einer Hartpanzerung, und es wird typischerweise mit flachen Klettbändern gesichert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 7.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N K K \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Hard Armor}

\begin{pexample}
Diese Rüstung ist eine schwere Ganzkörper-Panzerung, bestehend aus großen, starren Verbund- oder Keramikplatten, die Rumpf, Rücken und Gliedmaßen bedecken. Diese Platten sind auf einem dicken, gepolsterten Aramidfaser- (Kevlar) Unteranzug befestigt, und die gesamte Konstruktion wird durch schwerlast-Verschlüsse und verstärkte Gurte gesichert. Ein vollständiger, geschlossener Helm mit einem dicken, transparenten ballistischen Visier vervollständigt den Anzug, der signifikant mehr Schutz als eine Standardweste bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 10.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lorica Plumata}

\begin{pexample}
Die Lorica Plumata war eine Schuppenpanzer und Kettenzeug, der bis zu den Oberschenkeln reichte. Er ähnelte sehr der Lorica Squamata, unterschied sich aber in der Form der Eisenplättchen und der Tatsache, dass die Schuppen an einer Kettenrüstung (Lorica Hamata) befestigt waren. Während die Schuppen der Lorica Squamata viereckig waren, liefen die Schuppen der Lorica Plumata spitz oder rund zu. Daher kommt auch der Name dieser Rüstung: Die spitz zulaufenden Eisenplättchen erinnern an Vogelfedern (lat. plumae). Unter der Lorica Plumata trug man zumeist ein Subarmalis. Insgesamt wog diese Rüstung 15 kg.

Die Lorica Plumata wurde nur von Offizieren getragen und war eine Art Rangabzeichen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 17.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N H H H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Halbharnisch}

\begin{pexample}
Diese Rüstung besteht aus einem Satz geformter Stahlplatten – einschließlich eines massiven Brust- und Rückenpanzers sowie großer Schulterstücke - die den Rumpf und Oberkörper schützen. Sie unterscheidet sich vom Vollharnisch durch das Fehlen einer kompletten Panzerung für Beine und Arme und verlässt sich stattdessen auf Kettengeflecht oder gehärtetes Leder, um die Gelenke und unteren Gliedmaßen zu schützen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 13.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kürass}

\begin{pexample}
Der eiserne Kürass besteht aus Eisenplatten, die sich um die Taille herum verbreitern. Seine glatten, abgerundeten Oberflächen helfen, Schläge auf die Brust abzuwehren, und bieten Schutz und elegante Ästhetik.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Verstärkte Eisenplackart}

\begin{pexample}
Dieser untere Brustpanzer aus verstärktem Eisen schützt den Bauch und die unteren Rippen. Er wird am Kürass befestigt und bildet eine durchgehende Barriere gegen Angriffe auf den Oberkörper.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 3 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Keramik-Plattenträgerweste}

\begin{pexample}
Diese Weste ist mit Taschen für die Aufnahme von Keramikplatten ausgestattet, die Geschosse hoher Geschwindigkeit aufhalten. Die Außenhülle besteht aus reißfestem Gewebe mit Gurten zur Befestigung von Taschen und Zubehör.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schockabsorbierendes Futter für taktische Westen}

\begin{pexample}
Dieser Einsatz aus atmungsaktivem Schaumstoff und Netzgewebe wird in die Schutzweste eingelegt und sorgt für zusätzlichen Komfort und Belüftung. Sie absorbiert Stöße und verhindert Quetschungen beim Aufprall auf Panzerplatten.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 300 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Hartplatten-Panzerungseinsätze}

\begin{pexample}
Diese Seitenplatten aus gehärtetem Polyethylen oder Keramik passen in die Plattenträger und schützen die Rippen und den unteren Rumpf. Sie bieten einen hohen ballistischen Schutz, ohne übermäßig schwer zu sein.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Plasma-injizierter Brustpanzer}

\begin{pexample}
Brustpanzer mit Plasmagel, das die Energie von Lasern und Plasmagewehren absorbiert und ableitet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 8.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N S S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Laser-dämpfende Brustpanzerung}

\begin{pexample}
Brustpanzerung mit reflektierender Beschichtung, die Laserenergie zerstreut und Verbrennungen reduziert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 8.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 4000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N R R R \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Wärmeabsorbierende Weste}

\begin{pexample}
Eine Weste mit wärmeabsorbierendem Material zur Reduzierung der Hitzeeinwirkung.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
F F F F F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Spartanischer Bronzebrustharnisch}

\begin{pexample}
Ein massiver Brustpanzer aus Bronze, der sich dem Oberkörper anpasst und den griechischen Soldaten robusten Schutz bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 7.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 750 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schuppenpanzerweste}

\begin{pexample}
Eine Weste aus überlappenden Bronzeschuppen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 5.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 700 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lamellenpanzer aus Eisen}

\begin{pexample}
Ein Rüstungsteil, das aus kleinen Eisenplatten besteht, die miteinander verschnürt sind.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 8.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 900 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\section{Schwere Rüstung}



\subsection*{Plattenrüstung}

\begin{pexample}
Ein polierter, körperbetonter Panzer aus ineinandergreifenden, gelenkigen Stahlplatten, der den Träger von Kopf bis Fuß bedeckt, definiert diese Rüstung. Sie umfasst einen Vollhelm, einen massiven Kürass sowie Schutzplatten für Arme und Beine, die alle sorgfältig geformt sind. Dieser Harnisch, der oft über einem gepolsterten Gambeson oder Kettenhemd getragen wird, ist durch zahlreiche interne Riemen und Schnallen gesichert und bildet eine vollständige, schwere Einhüllung.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 15.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K K K K K \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schwere ballistische Weste}

\begin{pexample}
Die schwere ballistische Weste ist ein klobiger Vollrumpf-Träger aus schwerlast-Nylon, der dafür ausgelegt ist, dicke, mehrfach gekrümmte Keramikplatten in Front, Rücken und Seiten aufzunehmen. Sie zeichnet sich durch ihre zusätzlichen, oft abnehmbaren, Panzerkomponenten aus, wie einen verstärkten Kragen (Nackenschutz), große Schulterstücke und einen hängenden Tiefschutz, was zulasten der Beweglichkeit eine umfassende Abdeckung bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N N N K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kombinierte taktische Weste}

\begin{pexample}
Diese moderne Weste besteht aus einem robusten Nylon-Träger mit integrierten Fächern für starre Panzerplatten. Ihr entscheidendes Merkmal ist das großflächige, fest vernähte Gurtband, das Vorder-, Rück- und Seitenteile bedeckt und dafür ausgelegt ist, ballistischen Schutz mit einem vollmodularen Tragesystem für Taschen und Ausrüstung zu kombinieren.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 8.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N K K K B B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Infanteriekampfanzug}

\begin{pexample}
Diese Ganzkörperrüstung besteht aus ineinandergreifenden, mattierten Verbundplatten (oft in Olivgrün oder Grau), die über einem versiegelten, synthetischen Unteranzug getragen werden. Sie verfügt über einen geschlossenen Vollhelm mit einem rechteckigen Multi-Spektrum-Visier. Der gesamte Anzug ist mit einem modularen Gurtsystem zum Anbringen von Munitionstaschen und Ausrüstung bedeckt und wird von einem flachen, rechteckigen Energieaggregat angetrieben, das in die Rückenplatte integriert ist.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 18.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Angetriebener Kriegsanzug}

\begin{pexample}
Ein schwerer, gelenkiger Rahmen aus dunklen Legierungen und Verbundplatten bildet dieses Ganzkörper-Exoskelett, das deutlich höher und breiter als eine normale Person ist. Es verfügt über einen versiegelten, reflektierenden Helm/Visier, übergroße Schulterstücke und einen markanten, am Rücken montierten Energiekern. Dicke Bündel aus synthetischen Muskeln oder hydraulische Kolben sind an den Hauptgelenken, wie Ellbogen, Knien und Taille, sichtbar.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 22.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 5000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K K G G B B F F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ulrichs Plattenrüstung}

\begin{pexample}
Dieser Harnisch wurde von einem Schmiedemeister namens Ulrich gefertigt. Er besitzt eine erhöhte Widerstandsfähigkeit.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 15.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 5000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Exoskelett-Anzug aus Karbon-Nanoröhren}

\begin{pexample}
Ein Ganzkörper-Exoskelett aus Karbon-Nanoröhren, das Kraft und Beweglichkeit erhöht und eine hohe ballistische Widerstandsfähigkeit bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 20.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 11000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N K K K K K B F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Synthetische Powerrüstung}

\begin{pexample}
Mit Kunststofffasern ausgekleideter Panzer, der die Kraft des Trägers verstärkt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 25.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 11000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K K K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eisenharnisch}

\begin{pexample}
Ein eiserner Harnisch, der idealisierte Muskeln zeigt und sowohl Schutz als auch ein imposantes Aussehen bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 9.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N N K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\section{Kleidung}



\subsection*{Normale Kleidung}

\begin{pexample}
Dieser Satz an Kleidung besteht aus einfachen, praktischen Gewändern, gefertigt aus alltäglichen Stoffen wie Leinen, Wolle oder Baumwolle. Er umfasst typischerweise ein simples Hemd oder eine Tunika, ein Paar Hosen oder einen Rock und womöglich einen einfachen Ledergürtel. Die Kleidung ist funktional und schmucklos und besitzt keinerlei Polsterung, Panzerung oder spezialisierte Schnitte.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Zweiteiliger Anzug}

\begin{pexample}
Dieses Set besteht aus einem maßgeschneiderten Jackett und einer passenden Hose, beide aus einer außergewöhnlich feinen, dunklen Wolle oder Seide gefertigt, was dem Stoff einen dezenten, edlen Glanz verleiht. Der Schnitt ist präzise und scharf, mit handgenähten Revers und funktionalen Ärmelknöpfen. Das Jackett ist vollständig mit einer glatten, hochwertigen Seide gefüttert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Robe}

\begin{pexample}
Ein bodenlanges, einteiliges Gewand aus schwerem, einfarbigem Stoff (oft schwarz, weiß oder tiefrot). Ihre markantesten Merkmale sind die außergewöhnlich weiten, glockenförmigen Ärmel und eine tiefe, übergroße Kapuze, die dafür geschnitten ist, das Gesicht zu überschatten.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Trenchcoat}

\begin{pexample}
Dies ist ein langer Übermantel, typischerweise knie- oder bodenlang, der aus schwerem, wasserabweisendem Stoff wie Gabardine geschnitten ist, oft in Beige, Schwarz oder Oliv. Er besitzt eine zweireihige Knopfleiste, ein breites Revers und einen markanten Gürtel aus demselben Material, der mit einer Schnalle festgezogen wird. Markante Details sind Regenblenden (Koller), Schulterklappen und Riemen mit Schnallen an den Ärmelenden.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 299 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Tunika}

\begin{pexample}
Die Tunika ist aus einem simplen Gewebe gefertigt, typischerweise Leinen, Baumwolle oder Wolle. Sie fällt von den Schultern bis zu einer Länge zwischen Hüfte und Knien und besitzt zwei einfache Ärmel sowie eine simple, runde oder V-förmige Kopföffnung.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Viktorianische Gentlemenbekleidung}

\begin{pexample}
Schicker, aber unauffäliger Dress mit Hut, Frack, Hemd, Hose, Gürtel und Stiefel.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 500 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kittel}

\begin{pexample}
Dieses Kleidungsstück ist ein einfaches, weit geschnittenes Übergewand aus grobem, schwerem Stoff wie Leinen oder Wolle. Es ist langärmelig und reicht typischerweise bis zu den Knöcheln und ist dafür konzipiert, über anderer Kleidung getragen zu werden. Es wird vorne mit einfachen Stoffbändern oder einem simplen Gürtel geschlossen und verzichtet auf komplexe Verschlüsse oder Verzierungen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 20 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Adaptiver Tarnanzug}

\begin{pexample}
Ein Anzug, der mit Hilfe von Nanofasern die Umgebung imitiert und den Träger nahezu unsichtbar macht.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 5000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Wärmeregulierender Anzug}

\begin{pexample}
Ein Anzug, der sich der Temperatur anpasst und dem Träger in extremen Klimazonen Komfort bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
F F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Photonenbrechender Umhang}

\begin{pexample}
Ein Umhang, der das Licht beugt, um den Träger unsichtbar zu machen, ideal für verdeckte Einsätze.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.70 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 7500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Tarnanzug aus synthetischen Fasern}

\begin{pexample}
Ein Anzug, der Bewegungsgeräusche dämpft und so ein geräuschloses Eindringen ermöglicht.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 5000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lederner Pteruges-Rock}

\begin{pexample}
Rock aus Lederbändern, der von der Taille herabhängt und die Oberschenkel schützt, aber auch Bewegungsfreiheit lässt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Sandalen aus Leder mit verstärkter Sohle}

\begin{pexample}
Robuste Ledersandale mit verstärkter Sohle, die von Soldaten auf langen Märschen getragen wurde.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 80 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schickes Kleid}

\begin{pexample}
Ein wirklich schickes Kleid, in einer beliebigen Farbe.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 250 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\section{Arme und Beine}



\subsection*{Armschiene aus Bronze}

\begin{pexample}
Eine Armschiene aus Bronze, die Schläge abwehrt und Armverletzungen vermindert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lederschuhe}

\begin{pexample}
Geschnürte Schuhe aus Leder
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 70 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}\faIcon{flag}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Poleyns mit Scharnierplatten}

\begin{pexample}
Die aus Eisen gefertigten Knieschoner sind mit einem Scharnier versehen, das dem Träger Bewegungsfreiheit lässt und gleichzeitig das Kniegelenk schützt. Ihre abgerundete Form hilft, Stöße auf diesen empfindlichen Bereich zu dämpfen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Wollhandschuhe}

\begin{pexample}
Wollhandschuhe schützen die Hände vor Schnittwunden und Kälte.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 20 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gepanzerte Knieschützer}

\begin{pexample}
Knieschützer mit stoßabsorbierendem Material für hochbewegliche Soldaten.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Karbonfaser-Exoskelett Wirbelsäule}

\begin{pexample}
Ein Exoskelett aus Karbonfasern zur Unterstützung des Rückens.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistischer Leistenschützer}

\begin{pexample}
Dieser auf Kevlar basierende Schutz wurde entwickelt, um die Leistengegend vor Granatsplittern und Kleinwaffenbeschuss zu schützen. Er wird an Schutzwesten befestigt und bietet zusätzlichen Schutz für den Unterkörper, insbesondere in Umgebungen mit hoher Bedrohung.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kampfstiefel mit Stahlkappen}

\begin{pexample}
Diese Stiefel verfügen über eine Stahlverstärkung im Zehenbereich zum Schutz vor Quetschverletzungen. Die Sohle ist rutschfest und das Obermaterial aus wasserabweisendem Leder sorgt für eine lange Lebensdauer in den unterschiedlichsten Umgebungen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Pauldrons mit Flügelverlängerungen}

\begin{pexample}
Diese großen Schulterschützer sind aus Eisen gefertigt und haben ausladende Flügelverlängerungen für zusätzlichen Schutz von Hals und Oberarmen. Durch die geschwungene Form werden Stöße von lebenswichtigen Bereichen weggeleitet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistische Ellbogenschoner}

\begin{pexample}
Diese Ellbogenschützer aus ballistischem Nylon und dichtem Schaumstoff absorbieren Stöße und schützen vor Schnitten. Sie sind für hohe Beanspruchung ausgelegt und bieten Flexibilität für taktische Einsätze.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gepanzerte Schulterplatten}

\begin{pexample}
Schulterpanzer aus leichten Verbundwerkstoffen zum Schutz des Oberkörpers.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Griechische Beinschienen aus Bronze}

\begin{pexample}
Beinschienen aus Bronze, die an den Schienbeinen getragen wurden, um sie vor Stößen und unebenem Gelände zu schützen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 400 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eiserne Handschuhe}

\begin{pexample}
Diese Stulpen bestehen aus kleinen, sich überlappenden Eisenplatten, die es jedem Finger ermöglichen, sich unabhängig voneinander zu bewegen. Verstärkte Fingerknöchel schützen die Hände vor direkten Schlägen, ermöglichen aber dennoch Geschicklichkeit beim Führen von Waffen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Antigravitationskampfstiefel}

\begin{pexample}
Stiefel mit Antigravitationsgeneratoren für kurzzeitiges Schweben und stoßdämpfendes Landen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 4500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Neuronale Handschuhe}

\begin{pexample}
Handschuhe, die mit der neuronalen Schnittstelle verbunden sind und die Steuerung von Geräten durch Gedankensignale ermöglichen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Seidenhandschuhe}

\begin{pexample}
Diese Handschuhe sind aus feinem, dicht gewobenem Seidenfaden gefertigt, was zu einer glatten, glänzenden Oberfläche führt. Sie sind außergewöhnlich dünn und leicht und so geschneidert, dass sie Händen und Fingern eng anliegen. Die Naht ist zart und präzise, auf dem glatten Stoff beinahe unsichtbar.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 40 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{cube}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eiserne Schiftung}

\begin{pexample}
Diese Schulterpanzer sind aus Eisen mit dekorativen Gravuren an den Rändern. Sie wölben sich über die Schultern und sind mit dem Oberarmpanzer verbunden. Sie bieten Schutz, ohne die Bewegungsfreiheit der Arme einzuschränken.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eisenschuhe}

\begin{pexample}
Diese Schuhe sind aus geschwärztem Eisen geschmiedet, um Rost zu widerstehen. Die Sabatons sind für mehr Bewegungsfreiheit gegliedert, während die spitz zulaufenden Zehen einen Hauch von Furcht einflößendem Stil verleihen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 250 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schockresistente Stiefel}

\begin{pexample}
Stiefel mit Gummi- und Kunststoffschichten gegen Stromschläge.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 3.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Nano-Tarnhandschuhe}

\begin{pexample}
Handschuhe aus Nanofasern für verbesserte Fingerfertigkeit und Griffigkeit.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Laserabweisender Handgelenkschutz}

\begin{pexample}
Handgelenkschützer mit reflektierender Beschichtung zur Abwehr von Laserangriffen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
R R \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistische Knieschoner}

\begin{pexample}
Diese Knieschützer haben eine Außenseite aus ballistischem Nylon und eine Innenseite aus Memoryschaum für mehr Komfort. Sie sind für hohe Stoßdämpfung und Flexibilität ausgelegt und erleichtern die Bewegung in unwegsamem Gelände.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Elektromagnetische Repulsionshandschuhe}

\begin{pexample}
Handschuhe, die ein elektromagnetisches Feld erzeugen, um kleine Metallobjekte abzuwehren.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Bronzene Armschiene}

\begin{pexample}
Eine bronzene Armschiene, die am Oberarm getragen wird.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Lederhandschuh}

\begin{pexample}
Ein dicker Lederhandschuh, der die Hände und Handgelenke vor Schnitten und Stößen schützt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 90 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Verstärkte taktische Hose aus Kevlar}

\begin{pexample}
Diese Hose verfügt über Kevlar-Einsätze an Knien und Oberschenkeln, die vor Schürfwunden und Schnitten schützen. Sie ist strapazierfähig und ideal für raue Umgebungen, in denen der Schutz des Unterkörpers wichtig ist.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.70 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 100 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eiserne Tassetten}

\begin{pexample}
Diese Oberschenkelschützer bestehen aus Eisenplatten, die von der Taille herabhängen und die Oberschenkel bedecken. Ihre überlappende Konstruktion ermöglicht eine gute Beweglichkeit und schützt die Oberschenkel wirksam vor Stößen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Explosionssichere Kampfhandschuhe}

\begin{pexample}
Diese aus Kevlar gefertigten und an den Knöcheln mit Gummi verstärkten Handschuhe bieten sowohl Schnitt- als auch Explosionsschutz. Sie sind so konstruiert, dass sie Fingerfertigkeit ermöglichen und gleichzeitig vor Feuer und Granatsplittern schützen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 35 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eisen Rerebrace}

\begin{pexample}
Dieser Oberarmpanzer besteht aus Eisen und wird mit Lederriemen befestigt. Die geschwungene Form passt sich den natürlichen Konturen des Arms an und bietet einen robusten Schutz, ohne die Bewegungsfreiheit einzuschränken.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eiserne Beinschienen}

\begin{pexample}
Eisenbeinschützer, die von Soldaten zum Schutz gegen Schläge und Schmutz getragen wurden.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.40 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 300 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Energieabsorbierende Armschützer}

\begin{pexample}
Armschützer mit stoßabsorbierendem Material zum Schutz der Unterarme.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\section{Kopf und Hals}



\subsection*{Polykarbonat Visier}

\begin{pexample}
Dieses Visier wird an Helmen befestigt, um das Gesicht vor geworfenen Gegenständen und nicht tödlichen Geschossen zu schützen. Die Konstruktion aus Polycarbonat ist leicht, schlagfest und nach Verschmutzung leicht zu reinigen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 250 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{EMP-geschützter Helm}

\begin{pexample}
Helm mit verstärkter Elektronik zum Schutz gegen elektromagnetische Impulse.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eisenbart}

\begin{pexample}
Dieser Nacken- und Untergesichtsschutz ist aus einem einzigen Stück Eisen gefertigt, das sich nach oben wölbt, um Kinn und Kiefer zu bedecken. Er passt unter den Helm, schützt gefährdete Bereiche wie den Hals und lässt Bewegungsfreiheit zu.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Carbonfaser-Gesichtsschutzschild}

\begin{pexample}
Dieser Gesichtsschutz besteht aus einer leichten Karbonfaser mit einer Antibeschlagbeschichtung. Er bietet Aufprallschutz für das Gesicht und wird häufig in taktischen Situationen und bei Ausschreitungen eingesetzt, bei denen die Sicht entscheidend ist.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Karbonfaser-Kampfhelm}

\begin{pexample}
Der Helm besteht aus Karbonfaser und ist eine leichte Alternative zu herkömmlichen Kevlarhelmen. Er bietet ballistischen Schutz und verfügt über Halterungen für Zubehör wie Kameras oder Taschenlampen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 650 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Intelligenter Helm mit integrierter Kommunikation}

\begin{pexample}
Ein Helm mit integrierten Kommunikationssystemen für die Kommunikation im Einsatz.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 700 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Graphenpanzer-Helm mit HUD}

\begin{pexample}
Graphenhelm mit einem HUD, das in Echtzeit taktische und gesundheitliche Metriken anzeigt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gefiederter Bronzehelm}

\begin{pexample}
Ein bronzener Helm mit einem eindrucksvollen Helmzier, der Feinde einschüchtert und den Kopf schützt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Helmbrünne}

\begin{pexample}
Dieser Nackenschutz besteht aus miteinander verbundenen Eisenringen und hängt vom Helm herab, um Nacken und Schultern zu bedecken. Er bietet zusätzlichen Schutz für den Nacken und ermöglicht gleichzeitig eine flexible Bewegung.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eisenhut}

\begin{pexample}
Der Helm hat eine breite, ausladende Krempe, die ihm das Aussehen eines Kochtopfes verleiht. Er schützt den Kopf von oben und hält Regen und Sonne vom Gesicht fern.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Gepolsterte Tuchmütze}

\begin{pexample}
Die Mütze besteht aus gepolstertem Stoff und wird unter dem Helm getragen, um zusätzlichen Komfort und Stoßdämpfung zu bieten. Er bedeckt Kopf und Nacken und bietet zusätzlichen Schutz gegen Stöße.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 50 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Kettenhaube}

\begin{pexample}
Diese Haube besteht aus ineinandergreifenden Eisenringen, die eine kapuzenartige Struktur bilden, die Kopf, Nacken und Schultern bedeckt. Sie wird unter dem Helm getragen und bietet zusätzlichen Schutz für Bereiche, die sonst ungeschützt wären.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 250 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N H \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Quantenreaktiver Helm}

\begin{pexample}
Helm mit Quantensensoren, die Bedrohungen vorhersehen und ein kurzes Energieschild aussenden, um Angriffe abzuwehren.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 3000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S R R \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Korinthischer Helm aus Bronze}

\begin{pexample}
Ein bronzener Helm mit abschüssigem Nasenschutz und Wangenklappen, der starken Schutz für den Kopf bietet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.30 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Transparenter Nanofilm-Visier}

\begin{pexample}
Ein Visier aus einem nahezu unzerstörbaren Nanofilm, der vor Projektilen und hellem Licht schützt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 2500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Beckenhaube aus Leder}

\begin{pexample}
Dieser Helm aus gekochtem Leder hat eine abgerundete, spitze Form und ein Visier für zusätzlichen Gesichtsschutz. Das Material Leder ist leichter als Metall, bietet aber dennoch einen guten Schutz, und das Visier kann für eine bessere Sicht hochgeklappt werden.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 150 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistischer Halskragen}

\begin{pexample}
Dieser Kragen aus mehrlagigem Kevlar wird um den Hals gelegt und bietet ballistischen Schutz gegen Granatsplitter und Beschuss mit Handfeuerwaffen. Er kann an taktischen Westen befestigt werden, um den Hals sicher zu schützen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 120 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Eiserner Ringkragen}

\begin{pexample}
Dieser Nackenschutz aus dickem Eisen umschließt den Hals und verhindert Verletzungen durch Schläge und Stöße. Er liegt eng am Hals an und wird an der oberen Rüstung befestigt, um eine durchgehende Verteidigung zu gewährleisten.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 300 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Helm mit akustischer Dämpfung}

\begin{pexample}
Ein Helm mit akustischen Dämpfern zum Schutz des Gehörs bei Explosionen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.30 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
S S S \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Taktischer Helm}

\begin{pexample}
Dieser Helm besteht aus mehreren Lagen Kevlar und bietet ballistischen Schutz gegen kleinkalibrige Kugeln und Schrapnelle. Er verfügt über einen Vier-Punkt-Gurt für einen sicheren Sitz und ist mit Nachtsichtgeräten kompatibel.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 1.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1000 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Bronzener böotischer Helm}

\begin{pexample}
Ein bei der griechischen Kavallerie beliebter Bronzehelm mit gerundetem Scheitel und Wangenklappen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 480 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Ballistische Brille}

\begin{pexample}
Diese Schutzbrillen bestehen aus Polycarbonat-Gläsern, die die Augen vor Splittern und Scherben schützen. Die Brillengestelle sind in der Regel gepolstert, um den Tragekomfort zu erhöhen, und verfügen über beschlagfreie und kratzfeste Beschichtungen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.30 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 450 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Burgonet-Helm mit Messingkappe}

\begin{pexample}
Der Helm hat eine offene Front mit einem kleinen Messingwappen oben und Wangenplatten an den Seiten. Die abgerundete Form des Helmes schützt vor Schlägen, während die Messingverzierungen dem Helm einen Hauch von Erhabenheit verleihen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 350 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
N N N \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}\faIcon{umbrella}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Feuerbeständige Sturmhaube}

\begin{pexample}
Diese Sturmhaube aus schwer entflammbarem Material bedeckt Kopf und Hals und schützt vor Verbrennungen. Sie wird häufig von Feuerwehrleuten und SWAT-Teams als Wärmeschutz unter dem Helm getragen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
B F \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{flag}\hspace{0.5em}\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\section{Schild}



\subsection*{Rundschild}

\begin{pexample}
Dieser große, runde Schild ist aus dicken Holzplanken konstruiert, oft mit gespanntem Leder überzogen und von einem schweren Eisenrand eingefasst. Ein markanter, gewölbter Stahlbuckel (Schildbuckel) sitzt genau im Zentrum. Dieser Buckel schützt die Hand, die einen einzelnen horizontalen Stangengriff direkt dahinter umfasst, was ihn von den Armriemen eines Drachen- oder Ritterschilds unterscheidet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 2 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\footnote{D - Schutz vor dämonischem Wirken, S - Schutz vor Schock, R - Reflektionsschutz, F - Feuerschutz, G - Giftschutz, B - Blutungsschutz, H - Haftender Schutz, K - Schutz vor kritischen Treffern, N - Normaler Schutz}\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Personenschutzschild Standard}

\begin{pexample}
Der Standard Personal Protection Shield wurde in Zusammenarbeit mit Rettungskräften mit dem Ziel entwickelt, eine ideale Kombination aus Handhabung, Gewicht, Größe und Modularität zu erreichen. Der Schild bietet Schutz gegen die häufigsten Gefahren.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 11.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 3 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Personenschutzschild XUR-ASIA}

\begin{pexample}
Deployment shield against light threats from handguns. Also suitable for anti-riot use or law enforcement. The ballistic sight window is replaceable.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 10.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Turmschild}

\begin{pexample}
Ein enormer, schwerer Schild, der fast die Höhe einer Person erreicht. Seine Form ist typischerweise rechteckig oder ein großes, gestrecktes Oval, oft gekrümmt, um sich leicht um den Körper zu legen. Die Konstruktion besteht aus dickem, verstärktem Holz, das häufig mit Leder bespannt und mit Metall eingefasst ist, und wird durch eine Reihe schwerer Riemen für Arm und Hand gesichert.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 11.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 1200 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 4 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Buckler}

\begin{pexample}
Eine kleine, runde Scheibe aus Stahl oder gehärtetem Leder, oft nicht breiter als eine Unterarmlänge, definiert diesen Schild. Sein Hauptmerkmal ist ein hervorstehender, zentraler Metallbuckel, der einen einfachen Stangengriff schützt, der direkt dahinter in der Faust gehalten wird. Ihm fehlen die Armriemen, die man bei größeren Drachen- oder Ritterschilden findet.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 200 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}\faIcon{chess-rook}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Schutzschild aus Polycarbonat}

\begin{pexample}
Der aus transparentem Polycarbonat gefertigte Schutzschild bietet Aufprallschutz gegen geworfene Gegenstände, stumpfe Gewalt und nicht tödliche Geschosse. Sein geringes Gewicht erleichtert die Handhabung bei der Kontrolle von Menschenmengen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 300 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 3 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Aluminium-Panzerschild mit transparentem Fenster}

\begin{pexample}
Dieses robuste Schutzschild besteht aus verstärktem Aluminium mit einem Visier aus schlagfestem und kugelsicherem Polycarbonat. Die Sichtscheibe ermöglicht eine klare Sicht und bietet gleichzeitig ein hohes Maß an Schutz in Kampfsituationen.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 2.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 800 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 3 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{plane}\hspace{0.5em}\faIcon{microchip}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Magnetischer Schildgenerator}

\begin{pexample}
Ein am Handgelenk getragenes Gerät, das ein Magnetfeld erzeugt, um Metallgeschosse abzuwehren.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 0.80 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 7500 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{space-shuttle}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Griechischer Hoplitenschild}

\begin{pexample}
Großer Rundschild mit Bronzeüberzug, der von den Hopliten zur Verteidigung und zur Bildung von Phalanxformationen verwendet wurde.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 6.50 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 600 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
K K K \\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Holzschild mit Bronzeverzierung}

\begin{pexample}
Ein Holzschild mit einer Bronzebeschichtung für zusätzlichen Schutz und besseren Halt.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.20 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 320 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\subsection*{Holzschild mit Lederverstärkung}

\begin{pexample}
Ein mit Leder verstärktes Holzschild.
\end{pexample}

\begin{tabular}{@{}ll@{}}
    \textbf{\trans{weight_label}:} & 4.00 kg \\
    \textbf{\trans{price_label}:} & 350 \\
    \textbf{\trans{encumbrance_label}:} & 1 \\
    \textbf{\trans{protection_label}:} &
\\
\end{tabular}




\wbif{phasesix}{
    \vspace{3mm}
\faIcon{eye}\hspace{0.5em}}{}


\end{multicols}